window.finalData =[
  {
    "question": "불국사와 석굴암이 위치한 산은?",
    "answer": "토함산"
  },
  {
    "question": "무용총 접객도를 남긴 나라는?",
    "answer": "고구려"
  },
  {
    "question": "화강암으로 만든 신라 시대의 동굴 절은?",
    "answer": "석굴암"
  },
  
  {
    "question": "환웅과 웅녀 사이에서 태어난 아들로 고조선을 건국한 인물은?",
    "answer": "단군"
  },
   {
    "question": "알에서 태어난 김수로가 이 나라를 대표하는 왕이 되었다고 한다. 어느 나라는?",
    "answer": "가야"
  },
  {
    "question": "일본에서 전해져 내려오는 철제 칼로, 백제 근초고왕 시기에 만들어진 것으로 여겨지고 왜왕에게 전해졌다는 글이 새겨진 이 유물은?",
    "answer": "칠지도"
  },
  
  {
    "question": "온조가 세운 나라는?",
    "answer": "백제"
  },
  
  {
    "question": "고조선은 어떤 문화를 바탕으로 세력을 확장했습니까?",
    "answer": "청동기"
  },
  { "question": "우리 역사 속 최초의 국가로, 비파형 동검과 고인돌이 공통적으로 나타나는 국가는 무엇인가요?", 
    "answer": "고조선" 
  },
  { "question": "고조선에 관한 설명 중 옳지 않은 것은 무엇인가요?", 
    "answer": "신분이 없는 평등한 사회다" 
  },
  { "question": "고구려 전성기의 왕은 누구인가요?", 
    "answer": "장수왕" 
  },
  { "question": "백제 전성기의 왕은 누구인가요?", 
    "answer": "근초고왕"
   },
  { "question": "신라 전성기의 왕은 누구인가요?", 
    "answer": "진흥왕"
   },
  { "question": "고구려를 세운 사람은 누구인가요?", 
    "answer": "주몽" 
  },
  { "question": "백제를 세운 사람은 누구인가요?",
     "answer": "온조"
     },
  { "question": "신라를 세운 사람은 누구인가요?",
     "answer": "박혁거세" 
    },
  { "question": "가야를 세운 사람은 누구인가요?",
     "answer": "김수로" 
    },
  { "question": "발해를 세운 사람은 누구인가요?", 
    "answer": "대조영" 
  },
  { "question": "신라의 삼국 통일을 이룰 당시의 왕은 누구인가요?", 
    "answer": "문무왕" 
  },
  { "question": "백제의 문화유산이 아닌 것은 무엇인가요?", 
    "answer": "황룡사 9층 목탑"
   },
  { "question": "지금까지 남아 있는 목판 인쇄물 중 세계에서 가장 오래된 것은 무엇인가요?",
     "answer": "무구정광대다라니경" 
    },
  { "question": "오늘날 전해지는 금속 활자 인쇄본 중 세계에서 가장 오래된 것은 무엇인가요?", 
    "answer": "직지심체요절" 
  },
  { "question": "발해의 문화유산이 아닌 것은 무엇인가요?", 
    "answer": "무용총" 
  },
  { "question": "신라의 문화유산이 아닌 것은 무엇인가요?", 
    "answer": "무용총" 
  },
  { "question": "신라의 천문대 이름은 무엇인가요?", 
    "answer": "첨성대"
   },
  { "question": "고구려의 문화유산은 무엇인가요?", 
    "answer": "금동 여래 입상"
   },
  { "question": "신라의 재상 김대성이 건설한 문화유산은 무엇인가요?",
     "answer": "불국사" 
    }
];
